\chapter{Resumen}

En este trabajo proponemos la implementación de un sistema de reconocimiento de objetos \acs{3D} utilizando Redes Neuronales Convolucionales. Para este propósito, analizamos en primer lugar los fundamentos teóricos de este tipo de redes neuronales. Seguidamente, discutimos formas de representar datos \acs{3D} de una manera compacta y estructurada para proporcionarlos como entrada a la red neuronal. Estas representaciones consistirán en una estructura de malla (fija o adaptativa) y de una medida de la ocupación de cada elemento de dicha malla (binaria, densidad de puntos normalizada o intersección de superficie). Por último, implementamos arquitecturas de Redes Neuronales Convolucionales \acs{2.5D} y \acs{3D} y las testeamos empleando las representaciones volumétricas antes descritas. La experimentación incluyó un estudio detallado sobre el rendimiento de dichas redes en condiciones adversas, simuladas de forma sintética,que caracterizan a las escenas del mundo real, es decir, ruido y oclusiones. Como resultado se ha obtenido un sistema capaz de reconocer de forma eficiente objetos en tres dimensiones con una tasa de acierto del $85\%$ en un conjunto de datos de objetos CAD comunes del hogar.
